菲林傻瓜機推薦一問

小弟新手，想買部傻瓜機試下，budget大概1000以下，求推薦

那如果你買一啲 90年代80年代嘅古董機真係去鴨寮街搵100幾十蚊都有 唔使去一啲舖頭 嗰啲都係鴨寮街貨跟住賣成千銀

當年嘅賓德 麗確 愛克發 Canon Nikon 都有好多選擇 你可以搵啲執笠牌子都幾特別有自己嘅味道

建議試用兩三部即棄機先啦，見過超多人買完菲林機嫌麻煩，好快就唔影封塵。

olympus mju 系列

Nikon point and shoot
不過多數都過一千 eBay 都要千幾

係咪地攤🤔

90、80年代嘅叫垃圾

即棄都要一兩百蚊無對焦膠鏡
呢口價學樓上話去地攤執部九十年代膠機仲好

冇話叫垃圾嘅八九十年代其實已經加入一啲電子測光等等有少少係方便左嘅尤其是啱啱新手同埋二手價錢唔貴地攤真係100幾十蚊內都有

係呀其實有好多後生仔都係嗰度搵貨跟住攞上網賣 或者一啲所謂文清小店二手相機 有時啲貨源都係咁收返嚟

伸手去ebay買部正常算啦，深夜地攤大部份壞機殘機，唔識check真係買垃圾。

其實eBay好多都係呢啲貨外國呢啲二手市集好普遍

可唔可以教下小弟點check機
利申 新手

留意電池係普通電心定係特別嘅充電池因為有啲已經停產 其次就試吓快門對焦等等 鴨寮街有啲檔口唔係地攤 果啲佢哋試好咗想穩陣啲嘅可以嗰啲地方但係留意講價
平嘅就一定夜晚地攤真係幾十蚊都有部俾你買10部返嚟都有着數

其實早年七～八年前我都試過eBay買啲鬼佬野但係都係撞彩有時返到嚟質素真係麻麻地或者有問題其實鬼佬唔一定老實有啲就係運送嘅問題佢包裝得好求其結果撞到凹晒
反而質素好呢就係日本拍賣網站但係運費比較貴

快門對焦可以點睇

真係要試 例如快門聽聲對焦就留意觀景器 當然啦始終所有古董唔排除會有啲毛病
如果價錢平嘅我試過買三部合體成一部 其他留返當零件用好似劏車房咁

所以你最好心目中針對某牌子某特定型號咁樣會方便啲

係咪一字開頭嗰間？

都唔只既其實有好多都係咁 貨源二手嘢來來去去得幾個地方 高質素嘅咁咪日本或者其他歐洲拍賣網站 有啲以前去旅行順便買啲返嚟賣又有
其他最多就係深水埗已收地攤 我見過幾多 唔同嘅後生仔有一個都好幾年每晚都會出現轉 找名牌牛仔褲 同一啲名牌背囊 佢好似有間野喺尖沙咀

其實呢啲老機反而電子零件比而家少問題亦都唔算太多

on9

全新 vivitar 540mz $880 o5okay 唔識簡

放緊 MSX1000 kit 有意pm

有冇話邊個型號比較好用?

Gr1v

呢隻佢係應該代工唔太建議買

如果你想買舊嘅菲林機其實可以揀番啲傳統當年大牌子有當年嘅特色

ching介唔介意講下即係邊d牌子 (nikon嗰d?

Leica

Leica M5 M6仲用得喎

鴨寮街邊個檔口有？

當年賓得Pentax 萬能達Minolta 都經常見到呢兩間廠都已經消失咗 俾人收購左
或者好似樓上師兄所講奧林巴斯亦都係唔錯
所以睇你想玩老機感受當年嘅味道定係話純粹想玩菲林如果玩菲林機而家亦都有好多新出當然鏡頭所有嘢亦都係非常之簡陋 我就冇乜興趣

檔口近西九龍嗰邊或者去到近麥當勞嗰個方向都有亦都可以夜晚每逢六點幾北河街都好多地攤
好多二手店都係呢啲地方都返貨因為地攤佢哋唔理好壞真係幾十蚊都有

咁Leica M5 M6喺果啲檔口咩價位？
新手想入

你買到呢啲咁嘅出名牌子嘅反而就當然唔建議你檔口真係去香檳大廈嗰種 但冇錢都唔使旨意諗
呢個品牌已經係收藏

又話檔口有又話要香檳
點架

買部Eos 菲林機用返現代ef 鏡仲好玩

想問下大唔大機會買到伏機
有啲興趣去睇下

擺到明就睇運氣啦戇鳩
唔通mint condition咩

見到部機個型號就知你上咗高寶

比你發現左 冇買到

走到咪好彩囉 你唔幫襯佢既話煩過西

果日多人到佢冇理我地

block 蛇

block 蛇燃人

有部MJU Zoom 想放，有興可以搵我

你睇清楚人哋寫乜先啦最開頭嘅係買普通傻瓜機當然街邊檔絕對冇問題如果你要買多啲名牌子嘅勸你一定唔會去呢啲地方買因為呢啲收藏機

咁檔口仔嘅如果佢有實體檔口咁其實可以試 當然價錢一定會貴啲 你話街邊地攤真係好平幾十蚊都有中唔中伏呢就真係睇你識唔識睇或者好唔好彩因為佢收機都5G用唔用到 佢都係當垃圾咁收

咁絕對係啦始終真係平咁好多二手舖頭都會去呢啲地方買跟住最多係自己維修或者二合一三合一咁樣

然後有人話Leica M5 M6仲work
我見咁先問下邊個檔口有
Btw尋日買咗部 Leica日常用
點解話佢係收藏機？

Leica 始終品牌問題比較有收藏價值我唔理你用嚟用定係掉落垃圾桶冇所謂你係你姐你自己喜歡
但係如果呢啲品牌俾你街邊見到都可能質素好差好殘 如果質素好嘅靚仔嘅可以買到一定價錢咁點會喺街邊出現呢相反 日本機嗰啲因為當年真係坊間太多

如果你係為咗表現比人哋知你用Leica 嘅咁呢個版應該唔啱你睇因為樓主係想買普通嘅傻瓜機

如果你為咗回應係為自己打飛機 話俾人知你買M6嘅話 你真係可以唔使睇一部M6二手價萬五六有啲齊盒靚仔嘅都要接近30,000 你好似冇留意到版主問緊係乜嘢機價位取向係乜嘢根本九唔搭八

你條戇鳩仔攞M6出嚟比入門傻瓜機 話乜嘢買來粗用 萬幾兩萬蚊 唔算收藏嘅你攞嚟粗用不如買部單反新機 你講出嚟都係要攞嚟俾人屌真係戇撚鳩鳩

佢串緊你地有人講檔口膠機機，但又突然有人話M5 M6電子野仲用到呀

你爬文啦on9
唔係我攞M6岀嚟架喎

呢部買唔買得過

連運費同匯率
喺肥花𢴇一部算啦

呢啲價錢唔使上網買冒風險啦同埋如果呢類型大約70 80年代最多都係有個測光 自動對焦都未必有

有冇推介 想買比人

1979已經岀咗hi matic AF喎
又點樣自動對焦都未必有

olympus 35dc 44年半世紀
Canon canonet,45mm f1.9
Minolta Hi-Matic E

$600~800

睇下先 都係ebay好d?

係啦你好撚叻喇
我話呢一類型唔係話呢一台

Carousell 本土都有

屌你你要每件咁清楚去陳洪啦

本地交收仲可以試吓添有問題咪唔要囉

其實唔太識我自己 諗住送比人 都係睇下之前連登d po黎睇model

可以做多啲功課當然你話幾百蚊貨仔又唔係好貴但係冇胃買部垃圾返嚟 你咪鎖定款式跟住Google一下其實都有好多資料

係呀 我係睇之前果個咩 菲林機 只會示範一次 個po 佢最後有比到幾隻傻瓜機model 我就係跟佢搵

上網買呢olympus35我真係~八~九年前買過一部原本部機其實好靚仔嘅都幾新淨但係嗰條鬼佬真係就咁用個公文袋入住UK 過嚟支港 撞凹咗個角真係浪費晒機就冇壞

吓
呢一類型有AF傻閪機
1977年已經開始有架喇喎
80s直頭多到大把喎
又點樣唔係呢一類型

又關陳洪咩事
Google咪有囉